有無人覺得FG見工好撚反智

好多大公司請FG都係過5關斬6將咁樣
又咩apt test, written 寫文﹐group in﹐搞乜9 debate﹐hr in, panel in乜乜柒柒咁
Interview之前又要用GPA Screen完一次先
其實搞咁撚多野都唔知有乜用﹐用呢堆野去Screen完人都唔代表搵到D真係岩用嘅員工。當初搵工好唔順利﹐就係因為自己由細都大都唔擅長玩呢D咁撚虛嘅把戲。以前讀書做過幾份intern都勤勤力力學野諗住可以用呢d經驗作為自己優勢。
但係見HR又好 group interview又好﹐成撚日問埋D九唔撚搭8嘅問題。然後就比人西撚走左。有時以為自己表現OK都無撚用﹐因為都唔知佢係點揀人。最大問題就係interview根本無機會去表現自己嘅能力﹐可以表現到嘅得吹水有幾叻。因為果班撚樣根本就係乜都唔識。仲未計有時又因為自己GPA唔夠高第一關就比人Screen走左。

出黎做左一排之後﹐覺得間公司唔岩做想轉工。
之後試下報以前唔收我果d大公司﹐好快有interview仲要一黎就直接見Tead Leader﹐全程Interview 0吹水﹐幾乎全部都係講工作上/行業嘅野。Interviewer好重視過去工作經驗﹐識D咩技能﹐點樣用經驗知識幫到公司等等。主要對方因為都係行內人﹐唔似果d不學無術嘅HR。所以我in得都好開心﹐因為呢種interview正正可以比我發揮到自己嘅長處。

最後當然有offer﹐而家諗返起都覺得痴撚線﹐明明自己唔係渣﹐但係只係唔識玩呢d乜撚野角色扮演遊戲而比人踢走。好心D公司請人果陣真係檢討下。

做技術工
interview第一時間問佢: 你係邊個
如果佢答: 我係hr
你就可以: 多謝你 byebye

主要都係d hr想撚人

識撚春咩﹐憑咩IN人啊

因為HR太得閒

FG只係起點﹐仲有大段路行。
好好裝備自己﹐之後世界任你走。

有時唔只係HR
當年FG仔果陣﹐有時見到INTERVIEWER係個大粒野
以為會問得專D﹐點知都係問得果2句﹐最多又係問埋D九唔搭8嘅吹水野。好似想HEA9人咁。

樓主呢啲小朋友仲未明
技術係有用嘅啲工人就做咗你老細啦
出嚟做嘢最緊要係咩你知唔知？係成功籌到錢做得成你單嘢！
你r到老細攞錢，氹到其他team出錢，r到個客比錢，屈到個vendor唔收你錢！呢啲先叫做到嘢ok?
咁點攞呢啲錢？咪就係要識吹水

你咩技術乜撚知識有鳩用？老細聽完乜都唔柒識，1蚊都唔撚批俾你，你咪靠你啲乜鳩技術智識自己落手做掂佢囉

仲有，單嘢爆鑊 你吹得叻可以4兩撥千斤大事化小
而一件垃圾，你叻可以吹到係一件有用嘅垃圾
仲有明明啲嘢冇乜用純粹方便你做嘢
你係叻仔直頭可以吹到好撚緊要叫老細批錢俾你買

根本出嚟做嘢就係靠把口9up
有人信你 有人聽你 有人俾你水到
咁就係最有用嘅技術

你睇返人哋點請hr 先啦

都有幾個朋友除咗英文無任何背景關事做咗hr mt

sad but true

想問報嗰行要咩知識同埋商科唔同it 吹水都唔會輸蝕俾文科呱？

商科感覺好識present 自己

抵你成世做技工

我覺得面試果陣要表示到presentable好重要
只係我相信有D人係唔擅長憑空present 例如我
但係如果係講知識/經驗based 姐係言之有物果D 我就覺得自己絕對唔比人地差

應該話D HR 要扮有野做

非常同意
唔係個個商科人都好叻憑空吹水
樓主邊行？

我係accounting 加 IS, 報返相關嘅工都唔使太過吹水都ok

fg唔係考你吹水能力仲可以考你啲乜？

Hr根本垃圾工一份

你有知識好撚勁但係present唔到出黎都係冇用

Audit/工程hr最撚低賤
社會蛀米蟲

其實樓豬要搞清楚prenstation skills 就係有料既吹水，
你要係最短時間內表達到自己既能力點樣幫到間公司，而去impress 到老細
呢d skills有d 人由細訓練到大，有d 人要到出黎做野先學到

做嘅嘢係最唔professional/technical

HR 係 interview board 都係答啲福利上嘅野，部門 operation 嘅問題留返比真係board member 問啦，佢地係 secretary 嚟咋

仲要問埋啲濕𨳊問題

"how do you think your experiences will benefit to the position you apply ?"

明明就 involve 啲technical 野，答完連 board member 都望住佢

咁你舖排去講個主體都秒其他人咪掂

除非好technical嘢嘅position啦，你講嗰d好多round應該係mt interview，識吹即係presentation叻which is都好重要，反而相關skill同經驗可以之後train同學翻嘅

根撚本management grade（唔係掛個名係manager就係果種management grade） 就係要呢堆人，同你果種技工根本兩條唔同階梯，你埋唔到堆唔識吹水講野無感染力咪繼續安份做你既技工等人賞識你囉

+bank/it/design

HR特別中意恰FG 學生
問埋啲野唔關事 態度又閪又串柒柒
佢自己咪又搵雞水咁多 學歷唔高
唔請就一句講晒 唔使係到撚人

應該話做俾老闆睇
好似樓主咁正經
啲老闆會覺得冇料

你 fg 可以問得你幾專 問你普通問題睇下你識唔識同人溝通同埋個腦識唔識轉好過啦

Ching真男人

其實好難怪D人咁鐘意政府工
因為政府工一般筆試+一次面試都搞掂哂
甚至篩完經驗學歷一次面試就完
而且一般客客氣氣，唔會搞你私隱

出面公司，就算一個低級Executive都座底兩三次
痴撚線

點解fg見工係特別麻煩 返左一年轉工反而冇咁多process

HR真係廢

你呢d真係正中中國人心態，仲有咁多正評，想話連登仔唔係中國人都唔得

Fg可以問得你幾專

其實e 家諗番10年前freshgrad 見工真係幾L多花款
試過玩app test, 作文, assessment centre
又試過group interview , group presentation, individual speech, group debate
又試過high pressure interview (即係面試果條友係咁串9你睇你反應)
連食個lunch 都係要比人observe

之後搵既工, 有d in 1-2次請左
最近就試過3次interview 先請...

其實都係頭幾份工interview
到咁上下, 開始靠headhunt, referral 去搵工

apt test真係

依家都係咁

唔IN 人容乜易比人炒

樓主平時係咪好靜唔識present自己？
我fg見工基本上都係問少少intern嘢
返學嘢 讀過咩科有用 吹下將來career path之類
老實講個啲intern經驗你以為人地唔知係做乜咩
同行嘅講post名就知咩料啦
都係想聽你點靠之前嘅經驗幫公司姐

Hr唔係咁年年搞個濕鳩program撚鳩下人，嘥下資源
點說服到老細養成team人

安排見department head，screen CV，post下job嘅話，少少人搞掂啦

香港見工就係要玩呢種遊戲

一係你改變個遊戲規則
一係你放棄唔好玩

所謂吹水，咪即係ability of reasoning－思辨能力。

anyway 實力同公關，識人識字 兩樣野都好重要
專業工種都要考試考牌架啦

....鬼佬鳩吹先叻 最presentable
香港人做嘢已經算實務好多。

又咁講 事實係啲大粒嘅同你要見嘅工內容完全唔同 所以問下general question睇吓你係咪神神化化就得

有咁多stage既好多都大公司
咁多人報個啲program
唔用呢啲test點篩人呀
唔通啲team leader逐個見你30分鐘咩
見到下年都未見完啦

樓豬諗通就唔會開個咁既post啦
就好似law firm 咁，親生仔起身4萬5，2年後7萬到8萬
普通local firm 做左幾年轉入黎分分鐘得4-5萬每年加得雞碎，揼石仔咁做，人地親生仔做親都係high profile 老闆見大粒客人地帶埋佢，你覺得佢地兩個會係同一個level?

HR唔搞咁多嘢=冇生產力，等炒

原本3個問題有三個人解決，有一個扮哂有reasoning 去lead兩個人做，點知兩個當中一個有八達通😂咪一個人食哂囉

成個香港就係一堆呢班寄生蟲，識吹唔識做

我日日請你返黎就係同我玩見工
做野啦 行啦

兒登仔見到負面野就連落支那人到
但兒登仔都係支那人黎 文革 臭蟲論

其實就係咁簡單
咁唔滿意咪apply份文員仔in一兩次搞掂

好嘢就梗係多人爭
多人爭就要分多啲stage去test

Hr就係咁on9不過吹水都係技能一種

某程度上同意樓主講
d selection process根本唔代表d咩
但你講入technical位係無意思
MT三年升到4-50k
你technical升職慢一百倍
入大公司同入大公司做MT係兩回事

冇bargaining power就係咁
唔止fg既

勸世良言
要俾多d後生睇

唔做test唔搵hr試下你識唔識講嘢
直接掉去team leader度見佢咪屌返轉頭話咩狗屎垃圾都叫佢見
fg cv又冇嘢好睇 點知條友有冇料

大部份公司嘅高層都係得把口
尤其係鬼佬
但偏偏就係呢班得把口嘅人上到位
technical勁咪俾你一世落手做囉

好簡單姐
Technical野係都係用時間黎train 出黎
吹水能力同present 感染力係比較難train up
大家既然都係FG一張白紙
我點解簡一個present能力高 再大把機會去train番佢technical?

同埋我覺得樓主都幾自大
大家都係FG
點解可以講到你內裏有料過其他人好多？
根本上個班吹得既人入到去隨時上手起黎 做technical 都好過你

呢個世界就係咁 你有能力就將你係連登呢番說話 試下拎去interview 同啲老世講 睇下係咪impress到人？

That's why 香港咁少R&D
個個都係睇面門野，睇吹水勁唔勁，撻錢買

利申：岩岩grad個陣都係想做R&D，家陣留返d精力整ppt算

當年見工requirements講到要十八般武藝
溫左成個星期書先去in
最後係hr in，又問d濕鳩問題
請左之後都係去吹水整下ppt點下人做野
咩類型既工咪請咩類型既人

in過start up就真係好technical
但人工就

依家係要有料（考牌）+有大學學歷+識吹水先至係上位基本門檻

是旦死一樣都唔得

Same...On9 interview

其實係睇樣

lm

有時唔明大家都屌hr
但點解間間公司都有hr

不過fg真係問唔到深入問題。
問你technical 嘅野你真係識答咩？你識theory 炸喎？
問我公司內部做開嘅嘢你又會識答咩？你連行內人又稱唔上。

咩公司先？如果間公司做大陸生意讀強國研究去報都好合理呀

講到尾 要搵大錢真係要識財技口術 咩計數科技都係假

中國人係靠關係關咩事

好多on9問題

例如 List three of your strengths/weaknesses

既然有得練習點解唔寫定講稿？你都知道會問咩問題，一份工佔你三分一時間，比多少少時間去準備真係咁難？

一開頭冇經驗係睇呢d ga la

班鬼佬真係好撚廢，鬼叫人地係headquarter 派黎

其實做test、interview係俾緊機會applicants
人哋大可以直接篩走

垃圾hr 壓我價

咁你曬左自己時間喎

老實講in fg主要睇對答 個人係咪正常就算
間公司知你fg 都知你咩都唔識架啦

閪公司除外

心底太差

真, 以前覺得有專業能力最緊要
宜家發現最緊要show到比人睇自己做過乜

學歷只係for第一份工
之後既工 工作經驗>際遇>>>>>>>>>>>>>>>>>>>學歷

in落去咪哂得仲多

真,有次以為見完,
點知之後同我講要再見佢老細
即走, 垃圾公司

In 開外資第一關9成9都唔係hr而係Senior/Team head